%SI 2014-09-05

\documentclass{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bussproofs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{tikz}
\let\emptyset\varnothing


\title{Supplemental Instructions}
\date{
      %Place date here!
     }

\begin{document}
\maketitle


\section*{1}
%UPPGIFT 1%
\begin{itemize}
	\item[a) ] $\int 4x^2 dx = \frac{ 4x^3 }{ 3 } + C$
	\item[b) ] $\int \frac{1}{x} \> dx = ln(x) + C$
	\item[c) ] $\int y'(x) \> dx = \int( 3x + sin(x)) \> dx = 
				\frac{3x^2}{2} - cos(x) + C$
\end{itemize}


\section*{2}
\begin{itemize}
    \item[a)] $$\frac{dy}{dx} = \frac{y}{2x} \Rightarrow \\
                \frac{2 \frac{dy}{dx}}{y} = \frac{1}{x} \Rightarrow \\
                \int \frac{2 \frac{dy}{dx}}{y} dx= \int \frac{1}{x} dx \Rightarrow \\
                2 log(y) = log(x) +c_1 \Rightarrow \\
                y(x) = e^{\frac{c_1}{2}} \sqrt{x}$$

    \item[b)] $$\frac{dy}{dx} = x^2 y^2 \Rightarrow \\
                \frac{\frac{dy}{dx}}{y^2} = x^2 \Rightarrow \\
                \int \frac{\frac{dy}{dx}}{y^2} dx = \int x^2 dx \Rightarrow \\
                - \frac{1}{y} = \frac{x^3}{3} + c_1 \Rightarrow \\
                y(x) = - \frac{3}{x^3 + 3 c_1}$$

    \item[c)] $$\frac{dy}{dx} = \frac{3y - 1}{x} \Rightarrow \\
                \frac{\frac{dy}{dx}}{3y-1} = \frac{1}{x} \Rightarrow \\
                \int \frac{\frac{dy}{dx}}{3y-1} dx = \int \frac{1}{x} dx \Rightarrow \\
                \frac{1}{3} \ln(3y-1) = \ln(x) + c_1 \Rightarrow \\ 
                y(x) = \frac{1}{3}(e^{3 c_1} x^3 + 1)$$
\end{itemize}
\section*{3}
Hitta den karakteristiska ekvationen och lös sedan ekvationerna.
\begin{itemize}
	\item[a) ] $y'' + 2y' - 15y = 0$ \\
	KE: $r^2 + 2r - 15 = 0 \Rightarrow r_1 = 3, r_2 = -5$ \\
	Alltså får vi följande form på lösningen:
	$$ y = c_1 e^{r_1 x} + c_2 r^{r_2 x} = 
		c_1 e^{3 x} + c_2 r^{-5 x} $$
	
	
	\item[b) ] $y'' - 4y' + 13y = 0$ \\
	KE: $r^2 - 4r + 13 = 0 \Rightarrow r_1 = 2 + 3i, r_2 = 2 - 3i$ \\
	Alltså får vi följande form på lösningen:
	$$ y = e^{sx} \big[ c_1 sin(tx) + c_2 cos(tx) \big] = 
		e^{2x} \big[ c_1 sin(3x) + c_2 cos(3x) \big] $$	
	
\end{itemize} 


\clearpage
\section*{4}
Lös  \quad $y'' + 4y = e^{2x}$ \\ 
Vi löser $y_h$ och $y_p$ separat. Vi börjar med $y_h$.\\
$$y_{h}'' + 4y_{h} = 0 \Rightarrow r^2 + 4 = 0 
\Rightarrow r = \pm 2i$$ \\
$$y_{h} = e^{0x} \big[ c_1 sin(2x) + c_2 cos(2x) \big] = \big[ c_1 sin(2x) + c_2 cos(2x) \big]$$
\\ 
Nu vill vi lösa $y_p$. Här måste vi 'gissa' hur lösningen kan se ut. En bra gissning är $y_p = a e^{2x}$. \\
$$y'' + 4y' = (2^2) a e^{2x} + 4 a e^{2x} = 8 a e^{bx} = e^{2x}$$. \\
Här ser vi att $a = \frac{1}{8} \Rightarrow y_p = \frac{1}{8}e^{2x}$.
\\
$$y = y_h + y_p = c_1 sin(2x) + c_2 cos(2x)  + \frac{1}{8}e^{2x}$$

\section*{5}
$\frac{dy}{dx} - y = 2xe^x$\\
Integrerande faktor: $e^{-x}$\\
$$e^{-x}y'-e^{-x}y = 2x \Rightarrow\\ 
  (e^{-x}y)' = 2x \Rightarrow\\
  e^{-x}y = x^2 + c_1$$\\\\
$y(0) = 1 \Rightarrow c_1 = 1$\\\\
$y = x^2e^x+e^x$
\end{document}
