%SI 2014-09-05

\documentclass{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bussproofs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{tikz}
\let\emptyset\varnothing


\title{Supplemental Instructions}
\author{Benjamin Eriksson \& Erik Thorsell \\ 
		\small{beneri@student.chalmers.se} \&
		\small{erithor@student.chalmers.se}
}
\date{
      %Place date here!
     }

\begin{document}
\maketitle


\section*{Repetition}
\begin{itemize}
\item[a) ] När är skalärprodukten av två vektorer störst?
\item[b) ] När är vektorprodukten av två vektorer störst?
\item[c) ] Vad krävs för att en matris ska ha en invers?
\item[d) ] Vad kan sägas om determinanten hos en matris som har en hel rad nollor?
\item[e) ] Vad är volymen av parallellpipeden som spänns upp av $\mathbf{u}$, $\mathbf{v}$, $\mathbf{w}$? 
\item[f) ] Vad krävs för att en avbildning f ska vara linjär?
\end{itemize}


\section*{Linjära ekvationssystem}
\subsection*{1}
Är de tre vektorerna
$$
\begin{bmatrix}
    1 \\
    2 \\
    2 \\
\end{bmatrix}
,
\begin{bmatrix}
    2 \\
    2 \\
    5 \\
\end{bmatrix}
och
\begin{bmatrix}
    -1 \\
    -1 \\
     2 \\
\end{bmatrix}
$$
linjärt oberoende? Utgör de en bas för $\mathbb{R}^3$? {\bf Motivera!}

\subsection*{2}
Motivera att alla lösningar till ekvationssystemet $A \mathbf{x} = 0$ där 
$$ A = 
\begin{bmatrix}
    1  &  2  &  1  & -1  &  2 \\
    3  &  4  &  5  &  2  &  0 \\
    2  &  2  &  1  &  0  &  2 \\
\end{bmatrix}
$$
utgör ett plan i $\mathbb{R}^5$ och bestämt en ekvation på parameterform för 
detta plan.

\section*{Affina avbildningar}
\subsection*{3}
Hitta $A$ och $\mathbf{b}$ för den affina avbildningen $y = A\mathbf{x} + \mathbf{b}$ som 
speglar en punkt i linjen $y = 3x + 2$.
\\
\textit{Hint: }
Spegling i linjen $y = kx$ ges av matrisen: 
$
\frac{1}{1+k^2}
\begin{pmatrix}
	1	&	k \\
	k	&	k^2 \\
\end{pmatrix}
$

\section*{Invers}
\subsection*{4}
Beräkna $A^{-1}$
$$ A =
\begin{bmatrix}
    1 & -2 & 0 \\
    0 &  1 & 1 \\
    2 &  0 & 1 \\
\end{bmatrix}
$$
\section*{Determinanter}
\subsection*{5}
Bestäm determinanten till följande matris.
$$
\begin{bmatrix}
    1  & 1   &  0   &  1 \\
    2  & 8   &  -1  &  2  \\
    4  & -4  &  0   &  3   \\
    8  &  2  &  1   &  4   \\
\end{bmatrix}
$$

\subsection*{6}
Avgör vilka av följande matriser som är inverterbara genom att bestämma 
determinannten.
$$
a)
\begin{bmatrix}
    -1 & 2 & 3 \\
     4 &-3 & 2 \\
     0 & 1 & 6 \\
\end{bmatrix}
\qquad
b)
\begin{bmatrix}
    3 & -2 & 8 \\
    7 &  0 & 1 \\
    4 &  4 & 3 \\
\end{bmatrix}
$$

\end{document}
