%SI 2014-09-05

\documentclass{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bussproofs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{tikz}
\let\emptyset\varnothing


\title{Supplemental Instructions}
\date{
      %Place date here!
     }

\begin{document}
\maketitle


\subsection*{1}
Beräkna 

$$
det
\begin{bmatrix}
 1 & 2 & -1 \\
 2 & 5 & 3 \\
 3 & 7 & 1
\end{bmatrix}
$$
\\

$
\begin{bmatrix}
 1 & 2 & -1 \\
 0 & 1 & 5 \\
 3 & 7 & 1
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
 1 & 2 & -1 \\
 0 & 1 & 5 \\
 0 & 1 & 4
\end{bmatrix}
= 
1 * det
\begin{bmatrix}
 1 & 5 \\
 1 & 4
\end{bmatrix}
= 1 * (4-5) = -1
$
\subsection*{2}
$
\begin{bmatrix}
1 & 3 & -1 \\
0 & 1 & 2 \\
1 & 0 & -1
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
1 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 \\
0 & 0 & 1
\end{bmatrix}
\implies
\begin{bmatrix}
1 & 3 & -1 \\
0 & 1 & 2 \\
0 & -3 & 0
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
1 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 \\
-1 & 0 & 1
\end{bmatrix}
\implies
\begin{bmatrix}
1 & 3 & -1 \\
0 & 1 & 2 \\
0 & 0 & 6
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
1 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 \\
-1 & 3 & 1
\end{bmatrix}
\\
\begin{bmatrix}
1 & 3 & -1 \\
0 & 1 & 2 \\
-1 & 0 & 1
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
1 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 \\
-1/6 & 1/2 & 1/6
\end{bmatrix}
\implies
\begin{bmatrix}
1 & 3 & -1 \\
0 & 1 & 0 \\
0 & 0 & 1
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
1 & 0 & 0 \\
1/3 & 0 & -1/3 \\
-1/6 & 1/2 & 1/6
\end{bmatrix}
\implies
\begin{bmatrix}
1 & 3 & 0 \\
0 & 1 & 0 \\
0 & 0 & 1
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
5/6 & 1/2 & 1/6 \\
1/3 & 0 & -1/3 \\
-1/6 & 1/2 & 1/6
\end{bmatrix}
\\
\begin{bmatrix}
1 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 \\
0 & 0 & 1
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
-1/6 & 1/2 & 7/6 \\
1/3 & 0 & -1/3 \\
-1/6 & 1/2 & -1/6
\end{bmatrix}
$

\subsection*{3}
$
A = 
\begin{bmatrix}
 2 & 3 \\
 0 & 5 
\end{bmatrix}
\implies
det 
\begin{bmatrix}
 2-\lambda & 3 \\
 0 & 5-\lambda 
\end{bmatrix}
= 0
$
\\\\
$\lambda_{1} = 2$ och $\lambda_{2} = 5$.
\\\\ 
$\lambda_{1} \implies
\begin{bmatrix}
 2-2 & 3 \\
 0 & 5-2 
\end{bmatrix}
= 
\begin{bmatrix}
 0 & 3 \\
 0 & 3 
\end{bmatrix}
\implies
v_1 = 
\begin{bmatrix}
 1  \\
 0
\end{bmatrix}
$
\\\\
$\lambda_{2} \implies
\begin{bmatrix}
 2-5 & 3 \\
 0 & 5-5 
\end{bmatrix}
= 
\begin{bmatrix}
 -3 & 3 \\
 0 & 0 
\end{bmatrix}
\implies
v_2 = 
\begin{bmatrix}
 1  \\
 1
\end{bmatrix}
$
Nu har vi alltså 
\\
$P = 
\begin{bmatrix}
 1 & 1 \\
 0 & 1 
\end{bmatrix}
\quad
D = 
\begin{bmatrix}
 2 & 0 \\
 0 & 5 
\end{bmatrix}
\quad
P^-1 = 
\begin{bmatrix}
 1 & -1 \\
 0 & 1 
\end{bmatrix}
$
\\
Till sist: $A^n = P D^n P^-1$
$$
\begin{bmatrix}
 2^n & 5^n-2^n \\
 0 & 5^n 
\end{bmatrix}
$$

\subsection*{4}
Låt A vara matrisen för rotationen. Då får vi
$$
A = 
\begin{bmatrix}
    1   &   0   &   0   \\
    0 & 1/\sqrt{2} & -1/\sqrt{2} \\
    0 & 1/\sqrt{2} & 1/\sqrt{2} \\
\end{bmatrix}
$$
Låt sedan B vara matrisen för projektionen. Då får vi
$$
B = 
\begin{bmatrix}
    1   &   0   &   0   \\
    0   &   0   &   0   \\
    0   &   0   &   1   \\
\end{bmatrix}
$$
Den sammansatta, sökta, avbildningen har då matrisen
$$
BA = 
\begin{bmatrix}
    1   &   0   &   0   \\
    0   &   0   &   0   \\
    0   &   1/\sqrt{2}   &   1/\sqrt{2}   \\
\end{bmatrix}
$$

\subsection*{5}
a) Matrisen för g m.a.p basen F är
$$
A_F = ({g({\bf f}_1})_F \ {g({\bf f}_2})_F \ {g({\bf f}_3})_F) = 
(({\bf f}_1)_F \ {({\bf f}_2})_F \ {(-{\bf f}_3})_F ) = 
\begin{bmatrix}
    1   &   0   &   0   \\
    0   &   1   &   0   \\
    0   &   0   &  -1   \\
\end{bmatrix}
$$
b) Matrisen för g m.a.p standardbasen är
$$
A = F A_F F^{-1} = F A_F F^t = 
\begin{bmatrix}
    1/\sqrt{3} & 1/\sqrt{2}  & 1/\sqrt{3} \\
    1/\sqrt{3} &      0      & 2/\sqrt{6} \\
    1/\sqrt{3} & -1/\sqrt{2} & 1/\sqrt{6} \\
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
    1 & 0 & 0 \\
    0 & 1 & 0 \\
    0 & 0 & -1 \\ 
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
    1/\sqrt{3} & -1/\sqrt{3} & 1/\sqrt{3} \\
    1/\sqrt{2} &     0       & -1/\sqrt{2} \\
    1/\sqrt{6} & 2/\sqrt{6} & 1/\sqrt{6} \\
\end{bmatrix}
=
$$
$$
\begin{bmatrix}
    2/3 & -2/3 & -1/3 \\   
    -2/3 & -1/3 & -2/3 \\   
    -1/3 & -2/3 & 2/3 \\
\end{bmatrix}
$$

\subsection*{6}
Planets normal är 
$
n = \begin{pmatrix}
        1 \\
        -2 \\
        3 \\
    \end{pmatrix}
$
Välj en godtycklig punkt i planet $P_o = (7,0,0)$. 
$$
\vec{(P_oP)} = \begin{pmatrix} 2 \\ 3 \\ -1 \end{pmatrix} - \begin{pmatrix} 7 \\ 0 \\ 0 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} -5 \\ 3 \\ -1 \end{pmatrix}
$$
Det sökta avståndet är
$$d = \left | \left | \vec{(P_oP)}_L \right | \right | = 
\left | \left | \frac{\vec{(P_oP)} \cdot n}{{\left | \left | n \right | \right |}^2} n \right | \right | = 
\frac{\left | \vec{(P_oP)} \cdot n \right |}{\left| \left | n \right | \right |} = 
\frac{\left | \begin{pmatrix} -5 \\ 3 \\ -1 \end{pmatrix} \cdot \begin{pmatrix} 1 \\ -2 \\ 3 \end{pmatrix} \right |}{\left | \left | \begin{pmatrix} 1 \\ -2 \\ 3 \end{pmatrix} \right | \right |} = 
\frac{\left | -5 -6 -3 \right |}{\sqrt{1+4+9}} = 
\frac{14}{\sqrt{14}} = 
\sqrt{14}
$$
\end{document}
